\begin{description}
  \item[Tableau 1 :] On remarque que dans la première colonne $51\div3=17$ mais dans la dernière $95\div5=19$

        Donc ce tableau n'est pas un tableau de proportionnalité.
  \item[Tableau 2 :] On remarque que $1\times0,4=0,4$~; $2\times0,4=0,8$~; $5\times0,4=2$~; et $13\times0,4=5,2$.

        Donc ce tableau est bien un tableau de proportionnalité.
\end{description}